【香港警察轉移視線 套完料就扮做咗嘢】

【香港警察轉移視線 套完料就扮做咗嘢】

2020年9月20日，12 港人家屬集體到灣仔警察總部報案，要求警方調查中國海警有否「跨境執法」，公開香港水警巡邏位置及海事處雷達記錄。但落口供時，警方只關心家屬點解會彼此認識，點解會組織到開記招，套完料，就托辭話唔會幫家屬同中國聯絡，準備 Close file。

昨日香港政府的新聞稿，提到海事處與水警在事發當時的航行記錄，正是家屬要求公開的資料；但政府只含糊其詞地引述該記錄，漏洞處處﹙詳見昨日聲明： ﹚，家屬再次要求政府將有關記錄公諸於眾。

家屬報案後，數位家屬進行落口供程序時，警方只從家庭背景、失蹤前的行徑、失蹤後有什麼人聯絡報案人等方向進行問話，從未正面回應家屬報案要求。事後，警察聯絡事務科黃俊康回應家屬，指入境處已協助家人聯繫中國單位，警方不會就核實身份、了解情況及委託律師事宜再跟中國聯絡。

而家邊個指望過你香港警察「核實身份」、「了解情況」同「委託律師」？家屬係要求警方調查中方有冇「跨境執法」，要求警方調查及公開當日的事發經過。警方嘅回應完全係轉移視線、混淆視聽。

在此重申家屬要求如下：

一、要求香港警察交代十二人被中國海警拘捕的日期、時間、地點、過程，並交代有關過程有否出現傷亡；

二、要求香港警察調查中國海警有否「跨境執法」；

三、要求水警提供事發當日的巡邏路線及位置；

四、要求香港警察與海事處聯絡，並公開事發當日的船隻雷達紀錄。

#save12hkyouths
🌎爭你一個！立即參與全球聯署👉
- - - - -
Facebook:
IG:
Twitter:
Email: save12hkyouths@gmail.com

套料先係真

搶咗基爾巴份工

見到未開就代開

我代推

推

十月一見

套料

中國海警 跨境犯法

我淨係識一件事
就係推撚爆

釋放義士 還我公義

警察susu 景然做粗啲今嘅野

巧九丫

Push

所以有事真係唔好揾黑警

push

未聯署嘅人快啲做喇

強推

嚟喇

我一直信任嘅驚賊susu

我有啲口音 所以語言出問題

唔好怪我

推 不可一，不可再，向支那說不，向共資說不 - 分享自 LIHKG 討論區

推推

狗係香港最無撚用嘅職業

佢無扮喎, 係直接講俾你聽佢唔會做

Pk popo

個問題已經睇到個黑警gut起晒條尾啦

借位一推
【發夢時間】（一）一人一部以光復香港為題材嘅多媒體作品

二推
【發夢時間】（一）一人一部以光復香港為題材嘅多媒體作品

三推
【發夢時間】（一）一人一部以光復香港為題材嘅多媒體作品

每日關注

721
831